\section{Fehlerbetrachtung}
\label{sec:fehler}

Bei der Herstellung der Natronlauge für den Versuchsteil Kinetik ging etwas Lösung verloren. Dies wurde dadurch ersichtlich, dass beim befüllen von drei Maßkolben zu je \SI{1}{\litre}, ein Maßkolben nicht gänzlich gefüllt werden konnte. Der Verlust wird auf maximal \SI{5}{\milli\liter} geschätzt. Die resultierende Abweichung beträgt damit 0,5\% und kann gegenüber anderen zufälligen Fehlern vernachlässigt werden. 

Im Versuchsteil Umsatzgrad wurde der Verlauf dadurch gestört, dass eine Schlauchpumpe Luft zog. Die Reaktionslösung setzte sich damit ab einem schwer zu bestimmenden Zeitpunkt nicht mehr äquimolar zusammen. Die Endleitfähigkeit konnte daher nicht aus dem Produktgemisch ermittelt werde. Anstatt dieser wurde für die Berechnungen die mittlere Endleitfähigkeit aus dem Versuchsteil Kinetik noch einmal verwendet. 

Der Essigsäureethylether besitzt einen Flammpunkt von \SI{-4}{\degreeCelsius} und ist damit als leicht flüchtig einzustufen. Während der Umsetzung im offenen Rührkessel, insbesondere bei Temperaturen bis knapp \SI{40}{\degreeCelsius}, könnte ein geringer Anteil verdampft sein. Da die zugegebene Menge auf $\frac{1}{100}$\si{\milli\liter} genau abgemessen wurde, könnte sich dieser Einfluss auf die Reaktion ausgewirkt haben.

Messfehler könnten ihren Ursprung in den Sensoren haben. Die Verwendung von mindestens 4 verschiedenen Leitfähigkeitsmessgeräten, welche vorher nicht mit einer einheitlichen Kalibrierlösung überprüft wurden, ist als bedeutende Fehlerquelle anzunehmen.  

Während der Messungen im Rührkessel schwankte die Temperatur trotz Thermostat um rund $\pm$\SI{0,5}{\degreeCelsius}. 
Ein exaktes Ablesen der eingestellten Volumenströme an der Rührkesselkaskade war nicht möglich, da die Durchflussanzeigen, durch die stoßweise Förderung der Schlauchpumpen, nie zur Ruhe kamen.

Die Reaktion wurde im Rührkessel jeweils für nur etwa 15 Minuten beobachtet. Die Reaktion war zu diesem Zeitpunkt noch nicht vollständig zum erliegen gekommen. Die Messung der Endleitfähigkeit hätte noch später stattfinden müssen, da die Reaktion möglicherweise noch, wenn auch nur noch sehr wenig, lief.
%Die anschließende Lagerung der Reaktionslösungen, vor der Messung der Endleitfähigkeit, bei Raumtemperatur verfälscht das Messergebnis der Endleitfähigkeit möglicherweise, da die auf \SI{30}{\degreeCelsius} und \SI{37}{\degreeCelsius} geheizten Proben dabei abkühlten. 